國立台灣大醫學院 year 1 vs 理大工程 year 3

國立台灣大醫學院 year 1 vs 理大工程 year 3

台大
理院

國立台灣大學醫學院 year 1 vs 理大工程 year 3

Quit u 會唔會浪費三年？

台大醫科for sure啦

你個名

台大

台大醫係神科，未知你讀唔讀得黎

我個名

亞洲地區黎講 醫科唔係不嬲都神既咩

連登仔眼中

睇你興趣
不過醫>>>>工程

過到香港執業試先算啦

死都留返台灣啦
就算台灣醫生冇記錯好似得1XXk台幣
能夠離開香港,蝕少少錢又點,自由既空氣最珍貴
香港只會一路赤化落去,到2047移交共產黨

個名用黎溝台妺都好

係囉 你都講自由既空氣最珍貴
有答案啦

點報㗎

台灣啦 醫生喺台灣都一地水 唔驚

純粹想知值唔值得 我想再考dse 報聯招

屌
即係考都未考？
唔好講到收左你咁啦

樓主都engine year3了
做咩仲考多次dse入台大醫科
台大醫科收dse都好似收好高
係咪接近30分？

係 4+2的話可能唔止30 比香港既位好少 用香港成績報黎計應該只低於台大獸醫

台大醫科好似係讀六年定七年,仲有實習+考國考果D

樓主你屋企唔使等你開飯就去啦

不過要考慮同班同學個個都係公開考試最精英果堆人,而樓主你本身實力只係入POLY ENGINE 既程度....

仲要留意返台灣醫生人工算幾低下,係台灣當然係做大爺,但去幾次中長途旅行都有D抆水...

收撚左你先開post啦樓豬

屌 原來係咁
咁樓主認命poly engine 把啦

早幾年有個poly yr1 quit 讀僑大真係入返台大醫科定牙醫

但係人地係讀僑大搏老命入...

台大獸醫係高過台大醫
而台大醫dse大約28-30 b5 之前新聞有報
如果dse入唔到醫會唸台大trans醫
香港工程同台大醫科grad都係一事無成 點解唔take risk

睇翻海華僑大近年得馬來西亞人入到台大醫科

因為香港去得僑先既9成都係廢柴黎

台大醫我唔知
我淨係知台灣一堆學校既nursing係有用中文教

我做得最錯就係睇科揀U

我有諗過sem break 一年去讀 但係啲人好似好雜

會唔會考慮讀埋呢年non jupas 報，我朋友就係咁，不過唔係台大

Engine Non jupas 聯招定個別院校？details

Gap 幾多？year 4 定gard咗？

咪玩啦，話台灣做醫生有100K
做幾年都未有80K呀
仲有呢幾年台灣醫療糾紛出晒名
呢幾日先有單護士打針打得慢比家長打既新聞
台灣做醫護做到死都未必搵到錢

佢外國返黎，grad左再non jupas 報

有啲咩事病人都賴落醫生度，告都告死你

僑大可以有兩種玩法

1.用上學期成績個人申請(priority高過香港個人申請)

2.讀埋下學期考結業試搏成績入

與其用DSE 成績入,不如搏僑大仲有機會(前提你肯repeat tripeat)

台大醫學最好
台大電機最好

早幾個月長庚先爆左鑊離職潮,血汗勞工既辛酸

分分鐘過泰國馬來西亞仲好搵

電機開始夕緊陽啦

傳統既power 同 control 就唔駛多講,power 好少人讀(特別係台灣美國),control 好d

IC design/cad 市場好成熟,IC fabrication 就行頭太細,門檻極高

communication signal processing 仲可以玩下

所以一堆狗衝美國top 50 cs master 就係咁解,或者揀track/course 偏cs

台大資工個分都因為咁而水漲船高,過多幾年分分鐘可以挑台大電機機

我是一位台大醫學系畢業的醫師。今年35歲，
當年因為深度近視大四22歲時就超過
1100度獲判免役〔所以不是
大家每天都說醫學生都是作弊逃兵役〕，今年六月我將工作滿十年。

13歲時，我的理化考98
分，班上沒有人比我高分，但是我被理化老師狠狠的用藤條抽了兩下，下課後猛塗萬金油，因為下節課要發英文考卷，我知道我一定會再被揍，因為我不可能一百分，雖然我已經永遠是班上第一高分，但是老師說要上醫學系沒有一百分就是不夠。

國中三年每天我們都要考兩科，早上7點提早一小時到校考一科，傍晚5點延後一小時考一科。

我們班的藤條兩天換一根新的，因為一定打斷了，我永遠是第一名，但是三年來我被打豈止萬下。

大三時，21歲，上的最硬的課是大體解剖，我自認我的記憶力一流，但是面臨數千上萬的希臘單字〔人體的結構英文都是古文轉過來的，單字比一般英文難而且很少一個字少於十個字母〕，還要從冰冷的大體老師〔捐贈的屍體〕辨位，我從開學第一天起就每天只睡 5小時。

結果期中第一次跑台我只考了55分，我們的考試方式是每個三十秒作答一題，在一具具大體老師間轉台，認出用一條繩子綁的神經、血管或是肌肉，只要拼錯一個字母這題就是零分。

此後這個學期我每天就只睡四個小時了，而此時此刻我的室友，他讀台大資訊系三年級， 正牽著輔大的中 國小姐候選人的小手在東南亞電影院看電影。

大四時，22歲，我們的課只有更重沒有更輕，必修的課加上實驗，一周還是有將近40個小時的課。
同一時間，我的社會系女朋友告訴我她們的課這學期一星期不到 10 小時。她說反正我這個男朋友有跟沒有是一樣的，她就用空閒的時間去補習托福跟到電腦公司打工。

大七實習的時候，我25歲，每天工作15 到16個小時，每天我要抽 30-40個病人的血，導尿插鼻胃管，此時此刻我還要抽空準備國家醫師考試，考的是我大三到大七所有教的東西。
這一年醫院有給我們薪水，每個月將近八千塊。

每到月底我硬著頭皮打電話跟家裡要錢，我媽告訴我隔壁的小學同學，高中畢業就在工作，現在每個月給媽媽一萬塊。

已經一年每天都睡不到五小時的我只能硬撐著熊貓眼，心中想說 『媽，很抱歉，你再辛苦一下，以後我會給你更多』。

那個十二月下著冷冷的冬雨，我媽掛了電話又冒雨騎著機車去載 瓦斯，我掛上電話看了一眼窗外，沒有多感傷我已經要上外科急診的12小時大夜班。

深夜一個新公園的醉漢被砍了三十幾刀送進來，學長檢查後說沒問題都只是皮肉傷，你就慢慢縫當作練習，我認真縫了好幾百針，縫完了天剛好也亮了。

實習結束了，剛好跨入26，國考也考完了。

考完這天我打電話約三個月不見交往七年的社會系女友出來慶祝。
她在電話的另一端冷冷的說：「不用吧，我已經跟別人睡在一起 六個月了。你都沒有感覺到嗎？」我掛了電話，「幹，我抽血都抽到手抽筋了還有感覺！」很奇怪這天還是下雨，還好有下雨過路的病人也分不出臉上的淚水。

住院醫師第一年，我在台大醫院，每個月薪水五萬，我終於可以每個月給家裡一萬，媽媽好像很欣慰，但是我沒有臉告訴她我的薪水，因為我的工作時數沒有比實習醫師少，每三天就有一天要在醫院值整個晚上的班，隔天還要正常上班。

我告訴媽說過年不能回台南老家，因為過年要值班，值除夕跟初 三，初一初二要補眠。我猜她應該會覺得我很小氣，這樣的辛苦工作又是醫師，少說一個月也應該賺個
十萬二十萬，居然只給一萬。
她如果像我這樣的工作時數載瓦斯，一個月也不只賺五萬。這天 又是個雨天，媽掛了電話繼續穿上雨衣載瓦斯。

除夕夜，27歲，在台大地下室B1，我啃著漢堡王的漢堡，想著樓上的15床病人，今晚可能會渡不過去，想著想著，漢堡吃完了，趕快上樓吧。整個B1空蕩蕩的。

當上了醫師，沒有一餐我不是五分鐘吃完。內科同學室友總是覺得很奇怪，他的胃潰瘍藥為什麼總是會提早用完？
29歲，第四年住院醫師，也就是總醫師，再熬完這一年，就可以 升上主治醫師了。

傳說中的主治醫師，薪水就會三級跳了。總醫師開始看門診，很 巧的我的高中同學帶個未婚妻來看門診，他告訴我他交大畢業後 22歲就到竹科上班，現在已經是工程師主管，他去年配的股票賣1000萬，很高興要結婚了。我記得當初在班上他大概是中前段，睡的好像永遠比我多。

我今年也要結婚了，但是我正在傷腦筋婚禮的預算，我在醫院旁租了一間20坪的舊公寓，一個月要 2萬3。

總醫師的薪水一個月還是五萬。岳父大人來幫我整修租的房子，免費，因為她心疼女兒好好的房子不能住了，要嫁人住鬼屋，最重要的是嫁的人是醫師居然還是租鬼屋，傳出 去沒面子。
岳母大人朋友是開珠寶行的，她一直覺得我很不愛我老婆，要我 岳母要三思，否則怎麼會醫師的訂婚鑽戒選 0.26克拉的！

30歲了，我終於如願升上主治醫師，因為我這四年來表現都很稱職，而我專科醫師是第一名。認真工作的一個月，我很興奮的打開薪水條，89000 。我問同辦公室的主治醫師怎麼會是這樣，他幹主治醫師快20 年了。

他說就是這樣啦，未來也是只能這樣啦，反正現在的健保制度下，以後就是這樣啦，沒有在變少就不錯了。
問他那他房子怎麼買的，他說是爸爸寫參考書賺了老本。
我沮喪的下樓買咖啡，遇到大學同學，問他升上主治醫師的感想。

他說沒有，她現在重新到皮膚科當住院醫師。我說你頭殼壞了喔，何苦再熬四年辛辛苦苦，領五萬塊，連載瓦斯都比較多。

她說，她的抗壓性不足，這四年來她週遭的所有人都被病人告上法庭，無一倖免。每天都只能睡五六個小時還被惡夢驚醒 。因為她每天都夢到自己被判刑或是要賠1000
萬。她一輩子可能都賺不到1000萬。所以還是到皮膚科再熬四年。

我告訴她今年別的醫院皮膚科也有人告，她當場沒有昏過去。

故事寫到這裡，再也寫不下去。

如果有人知道最後是這樣，當初還會決定走這條路，套句某家銀行現金卡的廣告詞「你一定是瘋了」！

我想我們剛好是最後的一批瘋老鼠！

有一天讀醫學系應該是會比照役男抽籤，抽中了肯定是比現在抽到金門馬祖哭上一百倍！

樓主睇完篇野會諗考LMCHK